#OpenMP

#### Мне не нужны оправдания! Я хочу мчаться в два раза быстрее, чем на одной черепахе. Именно поэтому я купил вторую.

#####О чем 
Открытая книга по технологии OpenMP. Технология которая позволяет расспараллеливать программы хирургическим способом. Перестраивать архитектуру всего приложения вам не потребуется.


##### Статус книги
[Github](https://github.com/dautov2/OpenMP-Book)  
Эта книга находится в стадии разработки. Открыта для новых авторов. Мы не будем закрывать ее написание. Мы не станем требовать плату. Мы будем делать ее вместе. 

Online: https://www.gitbook.com/read/book/dautov2/openmp-book

PDF: https://www.gitbook.com/download/pdf/book/dautov2/openmp-book

EPUB: https://www.gitbook.com/download/epub/book/dautov2/openmp-book

MOBI: https://www.gitbook.com/download/mobi/book/dautov2/openmp-book



##### Показания к применению:

**Целевая платформа является многопроцессорной или многоядерной**

Создавая многопоточное приложение с OpenMP, получите прирост производительности на многоядерных системах.

**Приложение кроссплатформенное**

OpenMP кроссплатформенен с хорошо поддерживаемым API. Приложение скомпилируется если даже компилятор не имеет понятия о OpenMP стандарте.

**Параллелизация циклов**

OpenMP одно из лучших средств для распараллеливания циклов. Если приложение имеет циклы без зависимостей, использование OpenMP идеальное решение.

**Срочная оптимизация**

OpenMP не требует перестройки архитектуры приложения. Его особенность в том, что позволяет инкрементально изменять программу. Вам требуется всего лишь найти наиболее нагруженные участки кода. Далее, используя дерективы, указать какие участки кода вы хотите выполнять параллельно.



**Авторы**

Руслан Даутов


